<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS DISKOMINFO</title> 
				<description>DINAS KOMUNIKASI, INFORMATIKA DAN STATISTIK KABUPATEN </description>
				<link>http://localhost/diskominfo2019</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>JELANG RAMADHAN TIM SATGAS PANGAN MONITOR HARGA DAN KETERSEDIAAN BAHAN KEPOKMAS </title>
						                <link>http://diskominfo.bandungkab.go.id/berita/detail/jelang-ramadhan-tim-satgas-pangan-monitor-harga-dan-ketersediaan-bahan-kepokmas-</link>
						                <description>JELANG RAMADHAN TIM SATGAS PANGAN MONITOR HARGA DAN KETERSEDIAAN BAHAN KEPOKMAS 
Sekteraris Daerah Kabupaten Bandung, Drs. H. Teddy Kusdiana M.Si, bersama Tim Satgas Pangan Kabupaten Bandung, melakukan monitoring stok ketersediaan dan harga kebutuhan pokok masyarakat (kepokmas) di Pasar Soreang, Jum&#39;at 3 Mei 2019. Tim Satgas pun akan melakukan pemantauan ke beberapa pasar lain di Kabupaten Bandung. 
Hasil monitoring, harga masih fluktuatif, ada kenaikan beberapa komoditi, namun masih dalam tahap wajar. Sedangkan stok aman dan distribusi masih lancar. Terkait lonjakan harga bawang putih, Tim Satgas akan terus melakukan penelusuran apa penyebab kenaikan harga yang cukup signifikan tersebut.

Sementara yang dikhawatirkan adalah kelangkaan barang, karena itu Tim Satgas Pangan yang dipimpin oleh Sekda dan Wakapolres melakukan peninjauan ke Pasar tradisional di wilayah Kabupaten Bandung. 
Dihimbau kepada masyarakat tidak usah panik dan jangan menimbun barang, supaya tidak memicu kenaikan harga. Pemerintah akan terus memantau dan menjaga kestabilan harga kepokmas dan ketersediaan barang di Kabupaten Bandung agar tetap aman, dan masyarakat bisa melaksanakan ibadah di bulan Ramadhan 1440 H dengan lancar. 
</description>
					                </item><item>
						                <title>BUPATI BANDUNG LANTIK TIGA PEJABAT TINGGI PRATAMA</title>
						                <link>http://diskominfo.bandungkab.go.id/berita/detail/bupati-bandung-lantik-tiga-pejabat-tinggi-pratama</link>
						                <description>BUPATI BANDUNG LANTIK TIGA PEJABAT TINGGI PRATAMA

Dua jabatan Kepala Dinas dan 1 jabatan Kepala Satpol PP Kabupaten Bandung, yang sebelumnya mengalami kekosongan, saat ini sudah terisi. Bupati Bandung, H.Dadang.M Naser SH, SIP, MIP, telah melantik 3 pejabat tersebut, Kamis 2 Mei 2019, di Gedung Balesawala, Soreang, Kabupaten Bandung.

Pejabat yang dilantik yaitu H. Wawan. A. Ridwan. S.STP., MSi, sebelumnya menjabat Kabag Humas dan Protokol Setda, menduduki jabatan baru, Kepala Badan Kepegawaian dan Pendidikan Sumberdaya Manusia (BKPSDM) Kabupaten Bandung; H. Zais Zultaqawa SE.M.M, sebelumnya menjabat Kabag Barang dan Jasa, Setda, menempati jabatan baru, Kepala Dinas Perhubungan Kabupaten Bandung. Sementara H. Agus Maulana, sebelumnya menjabat Sekretaris Satuan Polisi Pamong Praja (SATPOL PP), dilantik sebagai Kepala Satpol PP Kabupaten Bandung.

Bupati Bandung menyampaikan, pelantikan Pejabat Tinggi Pratama tersebut sebagai penyegaran dan demi Percepatan Pelayanan Publik.
Dalam pengangkatan Pejabat Tinggi Pratama ini, melalui proses beberapa tahapan, dan dari 24 orang peserta diseleksi untuk menempati 3 jabatan tersebut.
Namun apapun dinamikanya, intinya syariat dan upaya yang dilakukan, dan jabatan yang di percayakan hakekatnya takdir dari Allah SWT yang harus diyakini. Jabatan adalah tanggung jawab dan amanah yang harus dijalankan, sesuai sumpah yang diucapkan.

Diharapkan jabatan yang dipercayakan dapat dilaksanakan, demi pertumbuhan Pusat dan Daerah, dengan dinamisasi yang terus dilakukan. Saat ini Negara dipenuhi dengan dinamisasi politik, akurasi program harus dikuatkan, akuntabilitas harus dipahami, pemahaman hukum harus di aplikasikan melalui kebijakan dan program Kabupaten Bandung. Jaga keutuhan dan kebersamaan dan tidak ego sektoral, tetapi lakukan dengan sepenuh hati.
</description>
					                </item><item>
						                <title>SITU SIPATAHUNAN LAYAK MENJADI KAMPUNG WISATA BUDAYA</title>
						                <link>http://diskominfo.bandungkab.go.id/berita/detail/situ-sipatahunan-layak-menjadi-kampung-wisata-budaya</link>
						                <description>SITU SIPATAHUNAN LAYAK MENJADI KAMPUNG WISATA BUDAYA

Festival Situ Sipatahunan, di Situ Sipatahunan Kelurahan Baleendah Kecamatan Baleendah Kabupaten Bandung, digelar pada Minggu, 28 April.2019, sebagai rangkaian memeriahkan Hari Jadi Kabupaten Bandung ke-378.
Dalam festival tersebut diselenggarakan Pameran Kuliner Tradisional, Workshop Alat Musik Bambu, Workshop Wayang Golek, Workshop Kopi, dan dimeriahkan dengan arak-arakan Kereta Kencana, Badawang, Dodombaan, dan Jampana hias. 
Selain itu ditampilkan pula pagelaran Kohkol dan Lodong, Rajah Bubuka, Jaipongan, Debus, Silat Benjang, Silat Rampak , Silat Duel, Karinding, Calung, dan Wayang Longser, serta lomba-lomba seperti, Balap Rakit, Lomba Mewarnai dan Kaulinan Jamparing, serta permainan Gerakan 1000 Flying Fox Untuk Anak Negeri.

Bupati Bandung, H Dadang Naser, merasa bangga dengan pagelaran yang ditampilkan, dan mengapresiasi masyarakat di sekitar Situ Sipatahunan yang telah memelihara dan menjaga kelestariannya, sehingga bisa menjadi destinasi wisata dan menarik wisatawan datang ke Situ Sipatahunan.
Bupati mengajak masyarakat di sekitar Situ Sipatahunan untuk terus bersama-sama sabilulungan membangun kampung dan alam serta lingkungan agar terus tertata, rapih, bersih dan lestari. Ini perlu, karena Situ Sipatahunan adalah tempat persediaan air di musim kemarau, juga sebagai pengendali banjir di musim hujan.

Sementara itu Kepala Dinas Pariwisata dan Kebudayaan, Kabupaten Bandung, Drs. Firman Agus Zaini, mengatakan, Festival ini merupakan yang ke 3 kalinya diselenggarakan dengan tema, _Ulin Di Cai Situ Sipatahunan_. Festival ini dilaksanakan dengan seni dan budaya yang inovasi dan Improvisasi. Seperti pencak silat yang dilakukan diatas rakit sebagai media.
Festival Situ Sipatahunan mempunyai keindahan alam, budaya, kesenian dan kuliner, sehingga menjadi Sapta Pesona, dan layak untuk menjadi Kampung Wisata Budaya Situ Sipatahunan.
</description>
					                </item><item>
						                <title>GELAR BUDAYA DAN PENGANUGERAHAN SABILULUNGAN AWARD</title>
						                <link>http://diskominfo.bandungkab.go.id/berita/detail/gelar-budaya-dan-penganugerahan-sabilulungan-award</link>
						                <description>Acara Sabilulungan Award dalam ranfka HUT Kabupaten Bandung  memberikan penghargaan kepada penduduk Kabupaten Bandung yang telah berjasa dalam membsngun Kabupaten Bandung , antara lain :
Untuk  Katagori Pemuda dan Olah Raga  diberikan kepada 
1. Asep Tosya sbg pembina futsal 
2.Sri Wahyuni atlit anfkat besi 
3. Hanifan Tudani Kusumah atlit pencak Silat 

Katagori Pemberdayaan Masyarakat yakni 
1. Bapak ujang  yang memadukan batik dengan jeans
2. Bapak Aan Kristian mengembanfkan agro ekonomi

Katagori Lingkungan Hidup 
1. Deni Riswandani ( sbg ketua Yayasan Elingan)
2. Neni Utami Adini  Asih pengelola rumah literasi 
3.TB care Desa Cibiru Wetan
4. Khanha Ade Kosasih Dunarya Dalang cilik
5. Salam Amrillah  sebagai Qory juara MTQ internasional
</description>
					                </item><item>
						                <title>HUT KABUPATEN BANDUNG KE-387</title>
						                <link>http://diskominfo.bandungkab.go.id/berita/detail/hut-kabupaten-bandung-ke387</link>
						                <description>Selamat Hari Jadi Kabupaten Bandung yang ke-378, semoga Kabupaten Bandung semakin berprestasi di berbagai bidang, masyarakatnya semakin sejahtera, sehat, aman dan damai, serta lingkungan sekitar semakin bersih dan nyaman.

Dengan semangat Sabilulungan, mari bersama kita membangun Kabupaten Bandung.
</description>
					                </item><item>
						                <title>SAFETIK ( Sabilulungan Festival Teknologi Informasi dan Komunikasi )</title>
						                <link>http://diskominfo.bandungkab.go.id/berita/detail/safetik--sabilulungan-festival-teknologi-informasi-dan-komunikasi-</link>
						                <description>SAFETIK
Sabilulungan Festival Teknologi Informasi Komunikasi to Sabilulungan Smart Village
Gedong Budaya Sabilulungan, 26 November 2018

Pemeringkatan Hasil Monev Implementasi UU KIP 
Tingkat Kabupaten Bandung Tahun 2018

Pemeringkatan hasil monev Implementasi Undang Undang Keterbukaan Informasi Publik(KIP) bukanlah finalisasi dari proses pelayanan informasi publik bagi Badan Publik yang sudah dipandang berhasil menempatkan nomor peringkat pada Perangkat Daerah, tetapi lebih dari itu untuk semua Perangkat Daerah di wilayah Kabupaten Bandung agar dapat terus meningkatkan dan menyempurnakan fungsi pelayanan informasi publiknya. Sehingga pada akhirnya tercapai peningkatan penerapan UU KIP di Kab. Bandung, demikian tutur Bupati Bandung, H. Dadang M Naser pada acara Festifal TIK Tingkat Kabupaten Bandung tanggal 26 Nopember 2018 di Gedong Budaya Sabilulungan Soreang.
Kegiatan pemeringkatan tersebut juga sempat menarik perhatian Komisi Informasi Jawa Barat, yang dihadiri oleh Wakil Ketua Komisi Informasi Jawa Barat, Budi Yoga Permana, bahwa upaya memotivasi Perangkat Daerah untuk serius menangani Keterbukaan Informasi Publik melalui kegiatan pemeringkatan hasil monev implementasi UU KIP yang dilakukan oleh Diskominfo Kabupaten Bandung, adalah merupakan Kabupaten yang pertama kali melaksanakan kegiatan tersebut di Jawa Barat.
Kepala Diskominfo Kabupaten Bandung selaku PPID Utama, Ir. Hj. Atih Witartih pun menyatakan siap untuk terus berupaya sebaik mungkin bersama jajarannya, para PPID Pembantu dan para Pengelola Dokumentasi di semua lini Perangkat Daerah dalam menangani Keterbukaan Informasi Publik.
Telah diserahkan oleh Bupati Bandung, piala dan penghargaan kepada Perangkat Daerah, sebagai berikut :

Perangkat Daerah Kecamatan:
Peringkat I Kecamatan Kutawaringin
Peringkat II Kecamatan Cangkuang
Peringkat III Kecamatan Pameungpeuk

Perangkat Daerah di lingkungan Pemerintah Kabupaten Bandung:
Peringkat I Dinas Penanaman Modal Perijinan Terpadu Satu Pintu
Peringkat II Badan Kepegawaian Pendidikan dan Pelatihan Daerah
Peringkat III Dinas Kesehatan

Sumber: Bidang Pengelolaan Komunikasi Publik Diskominfo Kab. Bandung
</description>
					                </item><item>
						                <title>Kabupaten Bandung Siap Bergerak Menuju Smart City</title>
						                <link>http://diskominfo.bandungkab.go.id/berita/detail/kabupaten-bandung-siap-bergerak</link>
						                <description>PRESS RELEASE

50 Kabupaten/Kota Dukung Gerakan Menuju 100 Smart City
Bupati: ‘Kabupaten Bandung Siap Bergerak’

50 bupati dan walikota menandatangani Nota Kesepahaman (Memorandum of Understanding) untuk mengikuti Gerakan Menuju 100 Smart City tahap kedua di Redtop Hotel and Convention Centre Jakarta, Selasa (8/5). Penandatanganan ini menandai dimulainya rangkaian kegiatan yang bertujuan memanfaatkan teknologi untuk meningkatkan pelayanan kepada masyarakat sekaligus mengoptimalkan potensi di daerah masing-masing.

Gerakan sudah bergulir sejak 2017, saat itu 25 kabupaten/kota terpilih, sementara 25 kabupaten/kota lainnya ditargetkan akan mengikuti gerakan yang sama di tahun 2019. Kemenkominfo yang menginisiasi gerakan ini bekerjasama dengan Bappenas, Kemendagri, Kementerian PUPR, Kemenkeu, Kementerian Perekonomian, Kantor Staf Presiden dan Kemenpan-RB.

Menkominfo RI Rudiantara mengimbau gerakan tersebut targetnya harus jelas, oleh karenanya pihaknya bekerjasama dalam sebuah ekosistem. “Kami melihat bahwa smart city ini harus dibuat target yang jelas. Kominfo tidak bergerak sendiri, karena smart city bukan melulu soal teknologi. Smart city bukanlah masalah belanja pengadaan teknologi saja, namun bagaimana meningkatkan pelayanan kepada masyarakat agar lebih baik. Jadi yang harus diutamakan adalah mindset (pola pikir) dari seorang kepala daerah kabupaten/kota,” ujar Menkominfo.

Ada tiga poin penting untuk mewujudkan smart city yang berkelanjutan. Menurutnya, harus dilihat bagaimana struktur APBD, infrastruktur jaringan seluler dan mindset pemerintah daerahnya.

“Struktur APBD harus mempunyai ruang untuk melakukan perubahan, jika mayoritas hanya untuk belanja rutin maka jangan bermimpi dulu untuk mewujudkan smart city. Harus dilihat juga infrastruktur jaringan selulernya seperti apa. Kemudian pola pikir kepala daerahnya harus memiliki kecenderungan untuk membuat inovasi dalam meningkatkan pelayanan kepada masyarakat,” urai Rudiantara.

Setelah penandatangan ini, pemerintah kabupaten/kota akan mendapatkan pendampingan yang dilakukan oleh akademisi dan praktisi dari berbagai institusi seperti Universitas Indonesia, ITB, Perbanas dan UMN.

“Smart City bukan hanya pemenuhan atas kebutuhan teknologi. Kita harus lihat dulu manfaat apa yang ingin diberikan kepada masyarakat, setelah itu kita cari teknologi yang relevan,” kata Menkominfo.

Ditemui usai acara, Bupati Bandung H. Dadang M. Naser mengatakan akan mengkoordinasikan jajarannya dalam mendukung program perbaikan pelayanan kepada masyarakat ini.

“Kita akan sinergikan gerakan ini dengan Program Bandung Sarebu Kampung. Bagaimana kita dorong UKM, IKM dan UMKM untuk menggunakan teknologi digital. Jualan secara online pasarnya luas, tidak ada batasan wilayahnya,” ucap Bupati.

Pihaknya mengimbau seluruh stake holder untuk mewujudkannya, karena kunci keberhasilan gerakan ini ada pada kepala daerah beserta seluruh lapisan masyarakat. “Gerakan ini akan berhasil bila semua pihak bergerak. Sinergitas pemerintah, dunia usaha bersama-sama dengan seluruh lapisan masyarakat, akan mempercepat terwujudnya smart city,” pungkas dia.

Humas Pemkab Bandung
</description>
					                </item><item>
						                <title>Sosialisasi kantung Plastik Ramah Lingkungan</title>
						                <link>http://diskominfo.bandungkab.go.id/berita/detail/sosialisasi-kantung-plastik-ramah-lingkungan</link>
						                <description>Indonesia menang meyakinkan atas Laos. Enam gol mereka lesakkan, membuat mereka lolos ke semifinal dengan status juara Grup A. Di stadion Gelora Bung Karno, Sabtu (4/12/2010), Indonesia langsung menekan sejak awal laga. Lewat sebuah serangan balik, Indonesia mengancam pertahanan Laos melalui M. Ridwan di sisi sayap kanan. Tapi umpan silang Ridwan masih bisa dihalau. Sepak pojok untuk Indonesia.

Pada menit ketujuh, Ridwan kembali mencoba peruntungannya. Tapi tendangan kaki kananannya dari luar kotak penalti membentur tubuh pemain Laos. Kembali, Indonesia mendapatkan sepak pojok.

Semenit berselang, umpan silang Firman Utina di sayap kiri diterima oleh Hamka Hamzah di tiang jauh. Sial bagi Hamka, sundulannya masih melenceng tipis.

Ooh! Laos mendapatkan kesempatan emas pertamanya dalam laga ini. Sepakan Kaysone Soukhavong dari luar kotak penalti membentur tiang gawang Indonesia. Nyaris.

Penalti untuk Indonesia! Cristian Gonzales dijatuhkan di dalam kotak penalti ketika memggiring bola di dalam kotak penalti.

Firman Utina maju menjadi eksekutornya, dan kapten Indonesia ini berhasil mengecoh kiper Sengphachan Bounthisanh untuk membawa Indonesia unggul 1-0.

Gol lagi untuk Indonesia! Aksi Ridwan, usai memanfaatkan blunder operan Kitsada, membawa Indonesia unggul 2-0 atas Laos.

Ridwan membawa bola sendirian ke dalam kotak penalti, ia mengecoh kiper Bounthisanh, dan menceploskan bola ke dalam gawang, meski sempat terpeleset.

Indonesia memulai babak kedua dengan baik, dan tepat pada menit 49 &#39;Garuda&#39; kembali membobol jala Laos. Kembali Firman yang menjadi pencetak golnya.

Gol tersebut diawali oleh operan satu-dua dengan Ridan di luar kotak penalti. Begitu kembali menerima bola, Firman melepaskan sepakan kaki kanan ke tiang jauh. Indonesia unggul 3-0.

Keunggulan Indonesia bertambah besar menjadi 4-0 di menit 51 dan yang menjadi pendulangnya adalah Irfan Bachdim. Ini adalah gol keduanya dalam turnamen ini.

Gol keempat Indonesia itu tercipta setelah Irfan melakukan operan satu-dua dengan Cristian Gonzales. Lewat satu sepakan kaki kanan ke tiang jauh, Irfan pun membobol jala Laos.

Tekanan Indonesia ke pertahana Laos akhirnya kembali berbuah hasil di menit 76. Berawal dari umpan lambung Firman, terjadi kemelut di dalam kotak penalti Laos.

Sepakan Hamka masih bisa ditepis Bounthisanh, tapi bola disambar oleh Arief Suyono dan terciptalah gol kelima Indonesia. Ini adalah gol kedua Arief dalam turnamen ini.

Gol lagi! Indonesia unggul jauh 6-0 atas Laos di menit 80 dengan diawali oleh umpan terobosan Irfan kepada Okto Maniani. Lewat kecepatannya, Okto mengungguli dua pemain Laos dan melepaskan tendangan kaki kiri ke tiang dekat. Si pemain nomor 10 ini akhirnya mencetak gol.

Aksi Okto itu kemudian menjadi gol penutup dalam pertandingan ini. Indonesia menang enam gol tanpa balas dan berhak melaju ke semifinal dengan status juara Grup A.
</description>
					                </item><item>
						                <title>SAFETIK 2018</title>
						                <link>http://diskominfo.bandungkab.go.id/berita/detail/safetik-2018</link>
						                <description>Ini dia film yang meraih perolehan nominator terbanyak dalam acara Academy Awards ke 83. Dari 24 jumlah nominasi yang ada, The King&#39;s Speech berhasil meraih setengahnya dan menjadikan film produksi See Saw Films dan Bedlam Productions itu merajai Oscar 2011 yang merupakan ajang perfilman paling bergengsi di dunia.

Setelah kematian ayahandanya, raja George V (Michael Gambon), pangeran Albert (Colin Firth) akhirnya dinobatkan sebagai raja. Diangkatnya ayah dua anak ini menjadi raja baru Inggris karena sang kakak, pangeran Edward VIII (Guy Pearce) yang seharusnya berkuasa, rela turun tahta karena lebih memilih seorang janda keturunan Amerika untuk dinikahinya.

Tapi apa jadinya jika seorang raja menderita kesulitan berbicara?terutama pada saat berpidato. Karena sebelum dinobatkan sebagai Raja, beberapa kali Bertie (panggilan pangeran Albert dari orang-orang terdekatnya) harus mewakili pidato ayahnya yang sakit, baik secara langsung maupun melalui siaran radio dan hasilnya sangat mengecewakan bagi siapa saja yang mendengarnya.

Dibantu sang istri tercinta, Elizabeth (Helena Bonham Carter), Raja George VI menemui ahli terapi bicara bersama Lionel Logue (Geoffrey Rush) yang eksentrik. Pertemuan keduanya walau diawali dengan perseteruan, keduanya akhirnya menjalani program terapi dan akhirnya membentuk ikatan yang tak terpisahkan.

Masalah raja George VI ternyata bukan hanya dari dalam dirinya saja, dengan keadaan negara yang diambang peperangan, raja baru itu akhirnya melakukan pidato pertamanya di radio BBC untuk rakyat dan negaranya. Dengan dukungan dari Lionel, keluarga, pemerintah dan Winston Churchill (Timothy Spall), mampukah raja baru ini menginspirasi seluruh Inggris untuk bersiap melawan kebrutalan tentara Jerman.

Kejeniusan sang sutradara mengemas film akhirnya memberikan jaminan The King&#39;s Speech menjadi tontonan yang sangat menarik. Anda akan merasakan emosi sekaligus tertawa saat melihat Colin Firth yang sangat mendalami karakter raja George VI. Akting Geoffrey Rush sebagai ahli bicara membuktikan dirinya memang jago berbicara, bahkan di hadapan seorang Raja.
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>